777連醫護踩到上心口，咁都唔罷工？

引入非本地培訓醫生 特首稱立場堅定不移 冀議員支持

行政長官林鄭月娥出席立法會答問會時提出，立法引入合資格非本地培訓醫生來港執業，但必須是香港永久居民。民建聯張國鈞相信會有醫生組織提出反對，他期望特首承諾在她的任期內，落實引入非本地培訓醫生的措施。

林鄭月娥表示，政府對有關課題的立場堅定不移，亦非始於今日，強調當局好有決心去做，不會「跪低」，希望議員支持。林鄭月娥認為，今次政府提出的法律框架建議不算大膽，目的是希望爭取公、私營系統醫生支持，相信有一定數目在英、美、澳洲讀醫的港人都想回港執業。

她希望今次的建議不會令特區政府與醫學界有太大衝突，又指建議對公營醫療系統的醫生有好處，可以減輕他們的工作量，希望他們支持，尤其是衞生署的醫生，人手短缺情況嚴重。

林鄭月娥又說，如果今日不是有一個回復正常、讓政府可以做事的立法會，恐怕部分建議，例如修例處理「起底」行為、區議員宣誓的法例修訂，都不會能夠提出，因此香港應該珍惜這些立法機會，讓議會制衡、督促及配合政府做事。

今日同大家講個笑話：
同心抗疫

橡皮圖章，為所欲為

逾千支那醫生考香港執業試 專業知識部份及格率僅1成半 厲害了 我的吊鹽水國

支持支那醫生醫返支那人
麻煩入院準備定紅包

都諗住直接移仲罷條撚咩

仲罷乜鬼，直情移民，等留係個D選要唔要支那質素醫療，唔想要既，咪跟住走